<p>给你一个整数数组&nbsp;<code>nums</code> ，请计算数组的 <strong>中心下标 </strong>。</p>

<p>数组<strong> 中心下标</strong><strong> </strong>是数组的一个下标，其左侧所有元素相加的和等于右侧所有元素相加的和。</p>

<p>如果中心下标位于数组最左端，那么左侧数之和视为 <code>0</code> ，因为在下标的左侧不存在元素。这一点对于中心下标位于数组最右端同样适用。</p>

<p>如果数组有多个中心下标，应该返回 <strong>最靠近左边</strong> 的那一个。如果数组不存在中心下标，返回 <code>-1</code> 。</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [1, 7, 3, 6, 5, 6]
<strong>输出：</strong>3
<strong>解释：</strong>
中心下标是 3 。
左侧数之和 sum = nums[0] + nums[1] + nums[2] = 1 + 7 + 3 = 11 ，
右侧数之和 sum = nums[4] + nums[5] = 5 + 6 = 11 ，二者相等。
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [1, 2, 3]
<strong>输出：</strong>-1
<strong>解释：</strong>
数组中不存在满足此条件的中心下标。</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [2, 1, -1]
<strong>输出：</strong>0
<strong>解释：</strong>
中心下标是 0 。
左侧数之和 sum = 0 ，（下标 0 左侧不存在元素），
右侧数之和 sum = nums[1] + nums[2] = 1 + -1 = 0 。</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul> 
 <li><code>1 &lt;= nums.length &lt;= 10<sup>4</sup></code></li> 
 <li><code>-1000 &lt;= nums[i] &lt;= 1000</code></li> 
</ul>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>注意：</strong>本题与主站 1991 题相同：<a href="https://leetcode-cn.com/problems/find-the-middle-index-in-array/" target="_blank">https://leetcode-cn.com/problems/find-the-middle-index-in-array/</a></p>

<details><summary><strong>Related Topics</strong></summary>数组 | 前缀和</details><br>

<div>👍 623, 👎 0<span style='float: right;'><span style='color: gray;'><a href='https://github.com/labuladong/fucking-algorithm/discussions/939' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>bug 反馈</a> | <a href='https://labuladong.online/algo/fname.html?fname=jb插件简介' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>使用指南</a> | <a href='https://labuladong.online/algo/images/others/%E5%85%A8%E5%AE%B6%E6%A1%B6.jpg' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>更多配套插件</a></span></span></div>

<div id="labuladong"><hr>

**通知：[新版网站会员](https://labuladong.online/algo/intro/site-vip/) 限时优惠；算法可视化编辑器上线，[点击体验](https://labuladong.online/algo/intro/visualize/)！**

<details><summary><strong>labuladong 思路</strong></summary>

<!-- vip -->
<!-- i_62b43720e4b07bd2d7b1b6dd -->

本题思路为 labuladong 网站会员专属，请 [点击这里](https://labuladong.online/algo/intro/site-vip/) 购买会员并查看各个插件的解锁方法。

若之前已经购买会员并成功解锁，现在却突然出现这个问题，请尝试重新手动刷新插件数据，操作方法见 [这里](https://labuladong.online/algo/intro/site-vip/)。

若依然无法解决问题，可以在 [会员购买页](https://labuladong.online/algo/intro/site-vip/) 文末加我微信直接反馈，如是 bug 我会立即修复。</details>
</div>

